{"ocean":[{"level":"1","type":"ocean","question":"Mul on kest ja liigun v√§ga aeglaselt. J√§tan ehk j√§lje liiva alla. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Kannan oma maja selili."},{"text":"Olen j√§nesest palju aeglasem."},{"text":"Mulle meeldib vahel taimi s√º√ºa."}],"options":[{"label":"Merekilpkond","isCorrect":false},{"label":"Seashell","isCorrect":false},{"label":"Tigu","isCorrect":true}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåä"}},{"level":"2","type":"ocean","question":"Olen suur soolase vee keha. Laevad seilavad minu peal ja vaalad elavad minus. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Katan suurema osa Maast."},{"text":"Ô∏è Minu l√§hedusse saab ehitada liivakaste."},{"text":"Paljud olendid kutsuvad mind koju."}],"options":[{"label":"J√§rv","isCorrect":false},{"label":"Ookean","isCorrect":true},{"label":"J√µgi","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåä"}},{"level":"3","type":"ocean","question":"Olen naljaka nimega v√§rviline kala, keda leidub tihti mereanemonis. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen oran≈æ ja valge."},{"text":"Minu nimi on nagu meelelahutaja t√º√ºp."},{"text":"Elan kipitavas taimekeses."}],"options":[{"label":"Klounkala","isCorrect":true},{"label":"Kuldkala","isCorrect":false},{"label":"Puhverkala","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåä"}},{"level":"4","type":"ocean","question":"Olen v√§ga suur imetaja, kes elab ookeanis ja laulab laule. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen suurem kui auto."},{"text":"Suhtlen teiste helide abil."},{"text":"Ô∏è Mul on auk peas."}],"options":[{"label":"Haid","isCorrect":false},{"label":"Vaal","isCorrect":true},{"label":"Delfiin","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåä"}},{"level":"5","type":"ocean","question":"Olen kaheksa k√§ega olend, kes elab ookeanis. Ma v√µin pigistada l√§bi kitsaste kohtade. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mul ei ole luid."},{"text":"Ma saan oma v√§rvi muuta, et end peita."},{"text":"Olen v√§ga tark!"}],"options":[{"label":"T√§htkala","isCorrect":false},{"label":"Kaheksajalg","isCorrect":true},{"label":"Mesilased","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåä"}},{"level":"6","type":"ocean","question":"Olen selline kivim, mis on tehtud pisikeste mereolendite skelettidest ja suudab √ºles ehitada, et luua saari. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen valge ja vahel roosa."},{"text":"Ô∏è Minu l√§hedal elab palju v√§rvilisi kalu."},{"text":"Kujunemine v√µtab v√§ga kaua aega."}],"options":[{"label":"Graniit","isCorrect":false},{"label":"Korall","isCorrect":true},{"label":"Liivakivi","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåä"}},{"level":"7","type":"ocean","question":"Olen vool, mis algab ekvaatori l√§hedalt ja toob sooja vee √ºles USA idarannikule. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è Liigun l√µunast p√µhja."},{"text":"M√µjutan √ºhe riigi ilma."},{"text":"‚òÄÔ∏è Olen nime saanud veekogu j√§rgi."}],"options":[{"label":"Arktiline hoovus","isCorrect":false},{"label":"P√§rsia lahe oja","isCorrect":true},{"label":"Labradori hoovus","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåä"}},{"level":"8","type":"ocean","question":"Mina olen selle m√µ√µdupuu termin, kui palju soola vees lahustatakse ja ookeanis on mind palju. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Teen merevee maitse erinevaks mageveest."},{"text":"Surnumerel on mind v√§ga suur kogus."},{"text":"Teadlased m√µ√µdavad mind spetsiaalsete t√∂√∂riistade abil."}],"options":[{"label":"Tihedus","isCorrect":false},{"label":"Soolasus","isCorrect":true},{"label":"Temperatuur","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåä"}},{"level":"9","type":"ocean","question":"Olen koht ookeanis, kuhu p√§ikesevalgus ei ulatu, kuid elu √µitseb siiski h√ºdrotermaalsete tuulutusavade l√§hedal. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Seal, kus ma olen, on v√§ga pime."},{"text":"Kuumus tuleb maa seest, et mind soojas hoida."},{"text":"Ô∏è Olen tihti ookeani p√µhjas."}],"options":[{"label":"Abyssal Zone","isCorrect":true},{"label":"Korallrahu","isCorrect":false},{"label":"Tidal bassein","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåä"}},{"level":"10","type":"ocean","question":"Olen ookeanihoovuste ringliikumine, mille on loonud tuulemustrid ja Maa p√∂√∂rlemine. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ma v√µin m√µjutada mandrite kliimat."},{"text":"Mind leidub k√µigis suuremates ookeanides."},{"text":"Keerlen nagu hiiglaslik mullivann."}],"options":[{"label":"T√µusud","isCorrect":false},{"label":"Gyre","isCorrect":true},{"label":"Laine","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåä"}}],"transport":[{"level":"1","type":"transport","question":"Mul on rattad ja vean inimesi m√∂√∂da linna ringi. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Tihti peatun, et inimesi peale v√µtta."},{"text":"Mul on konkreetne marsruut."},{"text":"Ô∏è Minuga s√µitmiseks on tavaliselt piletit vaja."}],"options":[{"label":"Auto","isCorrect":false},{"label":"Buss","isCorrect":true},{"label":"Jalgratas","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç"}},{"level":"2","type":"transport","question":"Mul on kaks ratast ja pedaalid ja sa kasutad oma jalgu, et mind k√§ima saada. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è Minuga s√µites peaks alati kiivrit kandma."},{"text":"Ma olen sinu poolt."},{"text":"Mul v√µib olla kell, et hoiatada inimesi, keda ma tulen."}],"options":[{"label":"Scooter","isCorrect":false},{"label":"Jalgratas","isCorrect":true},{"label":"Rulalaud","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç"}},{"level":"3","type":"transport","question":"Reisin vee peal ja vean inimesi v√µi kaupu √ºle merede ja ookeanide. Mis ma olen?","hints":[{"text":"üòÄ Ma h√µljun."},{"text":"Olen suurem kui kanuu."},{"text":"Mul v√µib olla purjesid v√µi mootorit."}],"options":[{"label":"Allveelaev","isCorrect":false},{"label":"Laev","isCorrect":true},{"label":"Helikopter","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç"}},{"level":"4","type":"transport","question":"Lendan taevas ja viin inimesi kaugetesse kohtadesse. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è Mul on tiivad."},{"text":"Ô∏è Lendan k√µrgel pilvede kohal."},{"text":"Ô∏è Minu pardale minekuks on vaja piletit."}],"options":[{"label":"Rocket","isCorrect":false},{"label":"Lennuk","isCorrect":true},{"label":"Helikopter","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç"}},{"level":"5","type":"transport","question":"Jooksen radadel ja vean paljusid reisijaid korraga. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è Ma l√§htun seatud teest."},{"text":"Reisin tihti l√§bi linnade."},{"text":"Ô∏è V√µin olla v√§ga kiire."}],"options":[{"label":"Auto","isCorrect":false},{"label":"Rong","isCorrect":true},{"label":"Buss","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç"}},{"level":"6","type":"transport","question":"Olen hoone, kus lennukid √µhku t√µusevad ja maanduvad. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mul on torn lennuliikluse juhtimiseks."},{"text":"Olen h√µivatud ja t√§idetud paljude inimestega."},{"text":"Inimesed reisivad siit √ºle kogu maailma."}],"options":[{"label":"Lennujaam","isCorrect":true},{"label":"Raudteejaam","isCorrect":false},{"label":"Dokk","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç"}},{"level":"7","type":"transport","question":"Reisin mere all, v√µimaldades inimestel uurida ookeanis√ºgavusi. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen veelaev, mis sukeldub vee all"},{"text":"Mind kasutatakse uurimiseks."},{"text":"Ma pean olema vettpidav."}],"options":[{"label":"Parvlaev","isCorrect":false},{"label":"Allveelaev","isCorrect":true},{"label":"Purjepaat","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç"}},{"level":"8","type":"transport","question":"Olen seda t√º√ºpi auto, mis v√µib sind viia √ºksk√µik kuhu, teele v√µi teelt v√§lja. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è Olen ideaalne seiklustele minekuks ja uurimiseks"},{"text":"Ô∏è Sa v√µid mind teel juhtida v√µi teelt v√§lja viia"},{"text":"Mul on tihti palju ruumi reisijatele"}],"options":[{"label":"Takso","isCorrect":false},{"label":"Maastur","isCorrect":true},{"label":"Spordiauto","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç"}},{"level":"9","type":"transport","question":"Mul on labad, mis keerutavad ringi ja aitavad mul otse √ºles lennata. Mis ma olen?","hints":[{"text":"V√µin √ºhe koha peal h√µljuda."},{"text":"Mind kasutatakse m√µnikord meditsiiniliste h√§daolukordade puhul."},{"text":"Sa n√§ed mind tihti filmis v√µi saates."}],"options":[{"label":"Lennuk","isCorrect":false},{"label":"Helikopter","isCorrect":true},{"label":"Blimp","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç"}},{"level":"10","type":"transport","question":"Olen s√µiduk, mis reisib kosmosesse. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ma v√µin Kuule lennata."},{"text":"Olen v√§ga kiire."},{"text":"Astronaudid s√µidavad minus."}],"options":[{"label":"Lennuk","isCorrect":false},{"label":"Rocket","isCorrect":true},{"label":"Helikopter","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç"}}]}